<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Educación Latam</title>
    <link>/educacion-latam/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Educación Latam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Nov 2018 12:48:52 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/educacion-latam/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aprendizajes para toda la vida: educación temprana</title>
      <link>/educacion-latam/posts/aprendizajes-para-toda-la-vida-educacion-temprana/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:48:52 -0500</pubDate>
      
      <guid>/educacion-latam/posts/aprendizajes-para-toda-la-vida-educacion-temprana/</guid>
      <description>APRENDIZAJES PARA TODA LA VIDA Educación temprana  El gran esfuerzo que debe hacer el Estado para incentivarla educación es crear unas buenas condiciones de infraestructura, recursos didácticos, ambiente socioafectivo, y alianzas internacionales.
  María es una estudiante de segundo de primaria de la escuelita pública #80139 del distrito de Curgos -el más pobre de Perú-. Cuando se le pide leer una frase de un libro, ella no puede hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inversión inteligente: formación docente</title>
      <link>/educacion-latam/posts/inversion-inteligente-formacion-docente/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:52:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>/educacion-latam/posts/inversion-inteligente-formacion-docente/</guid>
      <description>INVERSIÓN INTELIGENTE Formación docente   En América Latina y el Caribe hay aproximadamente 7 millones de profesores. La nómina es el mayor gasto de cualquier Ministerio de Educación, en promedio el 83% del total del gasto total. Los líderes globales son conscientes de la crisis de los aprendizajes y que estar escolarizado no es lo mismo que estar aprendiendo. La evidencia internacional y de la región indica que los profesores son el factor más importante -por el lado de la escuela- para promover aprendizajes y habilidades estudiantiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilidades para el futuro</title>
      <link>/educacion-latam/posts/habilidades-para-el-futuro/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:56:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>/educacion-latam/posts/habilidades-para-el-futuro/</guid>
      <description>Habilidades para el futuro   Rosario, Víctor y Mercedes se graduaron hace dos años de secundaria y a pesar de su larga búsqueda de trabajo siguen desempleados. Ellos creían que si terminaban el bachillerato podrían seguir adelante, pero ahora hacen parte del grueso de desempleo del América Latina, que según las estimaciones modeladas de la OIT (Organización Internacional del Trabajo) alcanza los 10 millones de jóvenes entre los 15 y 24 años que se encuentran desempleados en el 2017.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>