<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Especiales Datasketch</title>
    <link>https://datasketch.github.io/educacion-latam/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Especiales Datasketch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Nov 2018 12:48:52 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datasketch.github.io/educacion-latam/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Educacion Temprana: Aprendizajes Para Toda La Vida</title>
      <link>https://datasketch.github.io/educacion-latam/posts/educacion-temprana-aprendizajes-para-toda-la-vida/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:48:52 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/educacion-latam/posts/educacion-temprana-aprendizajes-para-toda-la-vida/</guid>
      <description>EDUCACIÓN TEMPRANA: Aprendizajes para toda la vida  El gran esfuerzo que debe hacer el Estado para incentivarla educación es crear unas buenas condiciones de infraestructura, recursos didácticos, ambiente socioafectivo, y alianzas internacionales.
  María es una estudiante de segundo de primaria de la escuelita pública #80139 del distrito de Curgos, el más pobre de Perú, que cuando le piden leer una frase de un libro, no puede hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inversion Inteligente Formacion Docente</title>
      <link>https://datasketch.github.io/educacion-latam/posts/inversion-inteligente-formacion-docente/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:52:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/educacion-latam/posts/inversion-inteligente-formacion-docente/</guid>
      <description>INVERSIÓN INTELIGENTE Formación docente   Para nadie es un secreto que la labor de los docentes en la educación de una sociedad es fundamental para que esta avance. Es un ejercicio de formación del futuro de los países que en América Latina se ha visto constantemente atropellada por el descrédito, poco reconocimiento y baja remuneración.
En muchos casos se considera que la labor del docente no es tan importante como en otro tipo de labores de producción de la sociedad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepararnos Para El Futuro</title>
      <link>https://datasketch.github.io/educacion-latam/posts/prepararnos-para-el-futuro/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:56:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/educacion-latam/posts/prepararnos-para-el-futuro/</guid>
      <description>Prepararnos para el futuro Desarrollo y fortalecimiento de habilidades   El mundo cambia aceleradamente, la tecnología, la política, la manera en la que nos relacionamos con los demás, la economía, las dinámicas de la sociedad, todo cambia pero, ¿está cambiando la educación que reciben los niños y los jóvenes?.
Someramente no. El modelo educativo actual es obsoleto, se quedó enseñando a niños del pasado, que se sentaban en línea oyendo al profesor dar la clase, que estudiaban memorizando contenidos y siguiendo instrucciones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>